Utilizando el concepto ``Arquitectura'' se han clasificado 35 articulos englobandose 14 en el concepto `Sistema operativo'', 9 en el concepto `VM Java'' y 12 en  `VM no Java'' resumidos en el cuadro~\ref{tabla-ssoo} y mostrados en la figura~\ref{arquitecturas}.
\begin{figure}[h]\centering\includegraphics[width=0.85\textwidth]{tabla-ssoo.png}\caption{División por arquitectura}\label{arquitecturas}\end{figure}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
Sistemas operativos &\parbox[l]{5cm}{\cite{sos} \cite{lorien} \cite{contiki} \cite{tinyos} \cite{mantisos} \cite{liteos} \cite{tkernel} \cite{nanork} \cite{avrx} \cite{emeralds} \cite{valentine} \cite{osek} \cite{ucos} \cite{nutos} }\\
\hline
Máquinas virtuales Java &\parbox[l]{5cm}{\cite{nanovm} \cite{magnetos} \cite{picojava} \cite{squawk} \cite{dalvik} \cite{jala} \cite{swissqm} \cite{vmstar} \cite{darjeeling} }\\
\hline
Máquinas virtuales no Java &\parbox[l]{5cm}{\cite{dvm} \cite{sensorware} \cite{tinyreef} \cite{esterelvm} \cite{mate} \cite{scy} \cite{moterunner} \cite{davim} \cite{asvm} \cite{vmscript} \cite{agilla} \cite{vvm} }\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Clasificación por arquitectura}
\label{tabla-ssoo}
\end{table}